再出發大聯盟被指偷片 新版 MV 刪獨立音樂場地畫面

由全國政協副主席董建華和梁振英牽頭的「香港再出發大聯盟」今日成立，同日公開了主題曲《再出發》，但 MV 被指偷用了本地獨立音樂場地 Hidden Agenda：This Town Needs（TTN）的畫面。大聯盟強調影片不存在侵權問題，但晚上再上傳的版本已將 TTN 有關畫面刪去。

今日較早前聯盟公開了主題曲《再出發》，由周柏豪、菊梓喬、胡鴻鈞、鄭俊弘、泳兒以及許靖韻演唱，鍾鎮濤編曲、簡嘉明填詞、葉澍暉作曲。 MV 中出現了 TTN 的畫面。TTN 隨即在 Facebook 發布 MV 截圖並寫道：「我地响港共旗下既維穩組織-香港再出發大聯盟既盟歌入邊發現呢一幕」。TNN 表示「偷片」事小，但被「香港再出發大聯盟」所用就另當別論。TTN 批評指：「唔講以為甘多年來香港政府對 Hidden Agenda 既打壓係幫左我地甘，唔講以為林鄭做就香港獨立音樂場地既掘起甘，要用既用番林鄭引以為傲既西狗文化區，我地呢啲游牧民族係你地政府眼中只係微塵一篤，唔配同你地再出發」。

香港再出發大聯盟回應傳媒查詢時，強調不存在任何侵犯版權問題，指主題歌《再出發》裡面的所有視頻、音樂均為「大聯盟」本身創作或已購買版權。

TTN 前身為 hidden agenda，今年 2月宣布結業，指多場演出全數取消、改期，在「康復香港無期」等種種不明朗狀況之下，實在無辦法繼續營運。Hidden Agenda 被喻作「獨立音樂界紅館」，2017年遭入境處放蛇，並以「事前無申請工作簽證」為由，拘捕當晚演出的英國樂隊「This Town Needs Guns」。幾個月後，HA 宣佈交還單位。2018年，Hidden Agenda 易名「This Town Needs」正式復業，至今已有兩年。

入黎負評+Report啦喂

推

廢老 真係做咩都柒過人

犯法就係犯法， 收返就當冇事？

已訓斥